Классы
======

Класс — шаблон, с помощью которого удобно описывать однотипные объекты.
В классе соержатся свойства, правила создания и поведение объекта.

 - Объект — экземпляр, созданный на основе шаблона.
 - Атрибут — поле, хранящее значение. Содержит свойства объекта.
 - Метод — функция, связанная с классом. Описывает поведение или действия объекта.

Пример класса - автомобили, его атрибутами будут: цвет, марка автомобиля, регистрационный номер.

Методами могут быть: ехать прямо, повернуть, остановиться.

Объектом класса "Автомобили" может быть конкретный автомобиль, например, Renault Logan белого цвета с номером М123РТ.

**Для чего нужны классы?**

Классы помогают кратко и понятно описывать объекты и их поведение независимо от основного кода программы.

Затем в основном коде можно просто создавать объекты на основе классов и работать с ними, уже не описывая их свойств и поведения.

Такой подход делает код более читаемым и понятным, а также помогает избежать многих ошибок и багов.

Посмотреть `слайды <https://docs.google.com/presentation/d/1iqFLM1K8Pl34TYXwCX25zQwbvF3m_zeXDrwlVD7QeiA/edit?usp=sharing>`_.

Синтаксис и правила создания классов
------------------------------------
Для создания класса используется конструкция ``class ClassName``.
Согласно договорённостям имя класса всегда пишется с большой буквы.

Каждый класс должен содержать метод ``__init__`` - с помощью этого метода создаётся объект класса.
В этом методе инициализируются атрибуты класса::

  class Person:  # Объявления класса
      def __init__(self, name, age): # Метод инициализации
          self.age = age   # Установка значений атрибутов
          self.name = name

Также в классах могут быть использованы встроенные методы, их называют магическими.
Магические методы — зарезервированные методы, отвечающие за поведение объекта.

+----------------+----------------------------------+
|    Название    |           Применение             |
+================+==================================+
|``__init__``    | Инициализация объекта            |
+----------------+----------------------------------+
|``__str__``     | Преобразование к строке str(obj) |
+----------------+----------------------------------+
|``__eq__``      | Проверка на равенство ``==``     |
+----------------+----------------------------------+
|``__getitem__`` | | Оператор доступа к элементам | |
|                | | some_dict['item']            | |
+----------------+----------------------------------+


Пример::

  class Person:  # Объявления класса
      def __init__(self, name, age): # Метод инициализации
          self.age = age   # Установка значений атрибутов
          self.name = name

      def __str__(self):
          return f"{self.name} is {self.age} years old"


  person = Person('John', 20)  # Создание экземпляра
  person.name = 'James' # Установка значения атрибута

  print(person)

Задачи
------

1. Создать класс, описывающий человека. Должны быть поля для имени, фамилии и
   возраста. Создать экземпляр и вывести информацию о человеке.

2. Доработать предыдущий класс, чтобы вся информация о человеке была доступна
   при вызове ``str`` над экземпляром.

3. Добавить метод greet, вызов которого будет выводить в консоль информацию
   о человеке в формате ``"Привет! Меня зовут Петров Василий, мне 12 лет"``.

4. Добавить атрибут ``grades``, в котором будет храниться список оценок.
   Создать список учеников, заполняя оценки случайными числами, и вывести
   информацию о них в порядке убывания среднего балла. Заполнение оценок и
   подсчёт среднего балла вынести в отдельные методы.

5. Создайте класс прямоугольник — ``Rectangle``. Метод ``__init__`` принимает
   две точки — левый верхний и правый нижний угол. Каждая точка представлена
   экземпляром класса ``Point``. Реализуйте методы вычисления площади и
   периметра прямоугольника.

6. Добавьте в класс ``Rectangle`` метод ``has_point``. Метод принимает точку
   на плоскости и возвращает ``True``, если точка находится внутри
   прямоугольника и ``False`` в противном случае.

7. Создайте класс фигура — ``Figure``. Метод ``__init__`` принимает
   число — количество строительных блоков фигуры. Каждый объект будет состоять 
   из заданного количества строительных блоков. У класса должен быть метод ``print_figure``,
   который печатает фигуру. С использованием этого класса реализуйте программу, 
   которая будет "строить стену" из случайного количества строительных блоков.
 
 Пример::

  Строительный блок:  
           _
          |_| 
  Вывод:  
            _  _  _ 
           |_||_||_|
            _  _ 
           |_||_|
            _  _  _  _ 
           |_||_||_||_|
